英國增至逾2600宗新冠肺炎 大部分學校當地周五下午起關閉

英國單日新增逾700宗新冠肺炎個案，累計逾2600宗，增至104人死亡。首相約翰遜宣布，大部分學校當地周五下午起關閉，直至另行通知；而一名曾到訪首相府的學者，因為有高燒等徵狀，正自我隔離。

倫敦帝國學院數理生物學教授弗格森，周一曾到唐寧街首相府，希望說服政府加強應對疫情。他在社交網站表示，周二有乾咳後決定自我隔離，於周三發高燒。暫時未知弗格森曾否與首相約翰遜見面，首相發言人表示，約翰遜並沒有病徵。

弗格森在研究中，比較1918年的流感疫情，指出如果完全不採取任何措施，最終英國可能有超過50萬人死於新冠肺炎。

唔要tvb

汁：